1. Напишіть, як ви розумієте рекурсію. Навіщо вона використовується на практиці?

Рекурсія - це виклик функцією нового екземпляру себе ж самої. Використовується коли є можливість розкласти складний алгоритм вирішення задачі на маленькі однотипні складові - наче виконання однотипних ітерації одна за одною до досягнення цілі. 